政府資助3萬蚊 院校即加學費

本年政府為合資格學生提供3萬元免入息審查資助，資助學生報讀本地合資格的自資學士課程；評審專上課程資料網（iPASS）周二就更新各類課程資料，本報對比該批合資格自資學士課程的17/18年及18/19年學費，發現香港公開大學部份課程加學費近20%；有部份由本年起獲政府資助的「指定專業/界別課程資助」（SSSDP）課程，學費亦增加逾10%，變相蠶食學生資助額。

教育局於2017/18學年起資助學生報讀自資學士；學生如達入大學最低門檻，即於香港中學文憑試考獲「3322」成績，在報讀公開大學、香港高等教育科技學院、明愛專上學院等14間院校的自資學士課程或銜接學位課程，即可獲3萬元的免入息審查資助。

本報對比該批獲政府資助的自資學士課程本年及來年的學費，發現大部份院校均有上調學費；其中，公開大學的會計學工商管理學士、銀行及財務學工商管理學士、企業行政學工商管理學士、人力資源管理學工商管理學士、國際商業學工商管理學士等12個工商管理學士課程，學費就由17/18年的7.1萬加至來年的8.4萬，加幅約為18.9%。

香港高等教育科技學院旗下獲資助的自資學士課程，學費亦加8%至18%不等，如廣告（榮譽）文學士就由8.9萬加9.6萬，酒店營運管理（榮譽）文學士就由8.1萬加至9.6萬。該校環境工程及管理（榮譽）工學士，因屬政府「指定專業／界別課程資助」（SSSDP）的實驗室課程，學生可獲7萬元資助額，惟學費亦由17/18學年的8.9萬，增至來年10萬元學費，加幅約為12%。

其實因為真係加左價
我讀MASTER 都由上年125K 變左140K

點解要矛頭直指學生
呢家講緊個學校有問題

學生應該最無辜

我覺得派比OU 學生冇咩問題..... 真心覺得OU畢業生其實係有D料到
利申 完全冇讀過OU同未去過同OU相關既地方

不嬲都係咁， 呢個政苦就係咁on9，次次好心做壞事(好似係)

bb econ都有教

哂納稅人嘅錢去貼啲垃圾course

學店有資助就加價

真係作育英才咩？搵錢咋屌你

俾錢學店根本就係on9，想讀咪自己俾錢讀，又要浪費納稅人錢